kemudian propaganda yang ketiga, adalah propaganda kepemimpinan, ya, walaupun kadang-kadang saya sering di mesjid mau shalat jum'at ustad, disini mah gausah bicara quality, begitu.. Masalah quality bukan masalah agama, masalah dunia, itu. 
iyalah, nggak nggak papa saya bilang bicara al-Qur'an sajalah, gitu, saya juga disini bicara al-Qur'an.
apa propaganda mereka? Lebih baik pemimpin kafir asal jujur, adil, baik dan pekerja keras, daripada pemimpin muslim yang khianat, jahat, bejat, bodoh dan pemalas, nggak ada benernya komparasinya itu.
orang kafir yang baik, orang muslim yang jahat, jelek, masa di Jakarta saja yang jumlahnya hampir 9 juta muslimnya yang mayoritas sekitar 65 juta, 40% masa' nggak ada satupun yang baik, kan keterlaluan.
ini ucapan ini bukan ucapan saya, saya katakan karena salah ini sering digaungkan oleh profesor doctor, Kyai, apakah itu di masjid, apakah itu di pesantren, melalui mess media, tulis, cetak, elektronik, dan banyak tulisan bukan baru itu.
cuman saya ingin dihadapkan di depan muka kita saja, karena banyak orang jakarta yang sudah terbius, karena target ini adalah tanggal 15 februari 2017, jakarta.
jadi pilgub kan? Tanggal 15 februari 2017, target berikutnya 2019 pilpres, baik legislatif atau pemilihan-pemilihan daerah, baik itu gubernur maupun bupati dan walikota, yang akan segera juga dilangsungkan.
maka mereka berkoalisi itu tadi, apa itu sekuler, liberal, komunis ikut di dalamnya berucap seperti ini "lebih baik pemimpin kafir asal jujur, adil, baik dan pekerja keras, daripada pemimpin muslim yang khianat, jahat, bejat, bodoh dan pemalas" apa targetnya? untuk membolehkan orang kafir memimpin umat Islam di wilayah mayoritas muslim.
kita targetnya, dan sekarang sudah banyak yang terjebak, terpengaruh, kita mesti jawab, berdasarkan al-Qur'an dan al sunnah serta al ijma', bahwasanya orang kafir haram memimpin umat Islam di negeri Islam atau di wilayah mayoritas muslim.
yang bicara al-Qur'an, lihat suat al-imran ayat 28, (membaca ayat) "janganlah orang-orang mukmin mengambil orang-orang kafir menjadi pemimpin dengan meninggalkan orang-orang mukmin" dan jangan sekali-kali orang mukmin memilih pemimpinnya orang kafir dan tidak memilih orang mukmin! .
jadi al-Qur'an ini sudah mengisyaratkan kepemimpinan itu bisa terjadi, si a mukmin yang b kafir, jangan sekali-kali memilih orang kafir, dengan tidak memilih orang kafir! (membaca ayat) siapa orang yang berbuat demikian, niscahya lepaslah ia dari pertolongan Allah.
jadi kalau mengangkat orang kafir itu, lepaslah dia dari pertolongan Allah, maka dalam tafsir, Allah sudah tidak lagi berhubungan dengan dia, putuslah hubungan dengan Allah.
jadi jangan sangka memilih pemimpin apa itu rt,rw, lurah, camat, gubernur, bupati walikota, presiden, atau legislatif tidak ada urusannya dengan agama, salah benar! Lagian dari ajaran Islam itu, pesan al-Qur'an.
ini bicara tentang Islam atau sebagai orang Islam tapi nggak mau di atur, itulah barangkali hukum yang dikesampingkan itu, termasuk quality tadi di dalam, (membaca ayat) kecuali karena siasat, memelihara diri dan sesuatu yang ditakuti dari mereka.
jadi kalau sekedar siasat, takut, boleh, contohnya barangkali kalau penduduk muslimnya minoritas, seperti..apa..di.. Myanmar, nah kalau begitu ada barangkali di al-Qur'an dibolehkan, karena kalau tidak dihantam, di bantai, di bakar, tapi kalau di bali, di papua, nggak bisa demikian, karena dilindungi undang-undang, jangan salah, di papua barat itu  muslimnya banyak, anggota dewan dari desa dari jakarta nggak ada, dari sana ada, untuk tingkat provinsi.
banyak muslim, Cuma tidak pernah di ekspos oleh media, dikatakan daerah nasrani katanya, ketidak adilan media yang terjadi sekarang.
(membaca ayat) dan hanya kepada Allah lah, kembali kamu semua.
nah kemudian dilihat juga dalam al-Qur'an surat al-Maidah ayat 51 (membaca ayat), hai orang orang yang beriman janganlah kamu mengambil orang-orang Yahudi dan Nasrani menjadi pemimpin-pemimpinmu,  sebahagian mereka adalah pemimpin bagi sebagian yang lain.  siapa diantara kamu mengambil mereka menjadi pemimpin, maka sesungguhnya orang itu termasuk golongan mereka. 
jadi jangan seorang muslim tapi memilih non muslim menjadi pemimpin, kata Allah sama mereka, jangan mengaku muslim lagi.
sesungguhnya Allah tidak akan memberi petunjuk kepada orang-orang yang zalim.
tapi kan kita kadang-kadang gara-gara uang, abis, ya, kalau di daerah jangankan 100 ribu, di daerah itu 5000 pun jadi, ada uang ada suara.
maka kata Prof. Dr. Arief Rachman Adi, praktisi pendidikan bicara tentang pendidikan ditinjau dari macam-macam aspek, termasuk quality, memang betul katanya, negara kita itu negara ber-ketuhanan yang maha Esa, sesuai dengan sila pertama tapi yang kenyataannya dari rakyat maupun penguasa, pintar maupun bodoh dia sudah mengatakan apa, keuangan yang maha kuasa.
jadi kita mesti jawab haram hukumnya, bisa kita lihat dalil-dalil tentang kepemimpinan itu karena itu kita harus berucap, berkata, bersikap, "lebih baik pemimpin muslim yang jujur, adil, pekerja keras, daripada pemimpin kafir yang jujur, adil, baik, cerdas, apalagi pemimpin kafir yang khianat, jahat, bodoh, pemalas dan arogan".
itu dia, nah saya ungkap kembali bahwa  ucapan yang tadi pemimpin itu diucapkan selalu oleh Prof. Dr. dengan membawa seorang partai politik di bawah ke masjid, dibawa ke pesantren-pesantren, di hadapan kyai, ustad, santri, dengan pakaian serba putih, baju putih kokoh, bawahannya putih, pakai surban, pakai peci putih, nah ini non muslim.
para kyai nya cium tangan, para santrinya apalagi,  karena di balik itu ia membawa sesuatu dan diberikan kepada dia, sehingga terkesanlah dia menjadi orang baik.
biar jadi gubernur itu dipilih, ya memang gubernur dan wakil gubernur itu satu paket, satu paket, dan kita belum sudah dengan temen-temen waktu itu sudah bicara banyak lah, cuman ya.. Disitulah politik kita terjadi bermacam-macam bentuk kecurangan dan segala macam.
dan yang perlu digaris bawah I, bahwa banyak diantara saudara kita dalam rangka pilgub lalu itu banyak yang koruptor, saudara-saudara kita banyak yang koruptor, yang tadi kalau saya sebutkan bahwa udahlah nggak usah ikut-ikutan memilih, mendingan kita glput saja.
karena berpolitik itu haram, ada yang pernah ngomong seperti itu, hanya lebih baik pergi ke puncak, sehingga pas pemilu yang lalu pilkada jakarta yang rabu hari lalu juga  puncak itu macet.
macet itu pak, banyak yang golput, ya sebutin saja, kelompok salafi itu tidak milih, kelompom hti pun juga tidak milih, saudara kita, nah ini yang sangat disayangkan oleh kita.
sementara orang kafir, non muslim, yang dari hongkong, yang dari singapur, yang dari jerman, yang dari australi, pada datang.
buat apa cik datang? Mau pilgub, itu bukan katanya, di  petojo, mesjid kita, An-nur, china, satu, baru datang, begitu.
karena mereka menganggap penting itu, dan pintar sekali, kemudian, begitu, itu dia.
di balik penggusuran, walaupun kita kota jakarta perlu tertib, tapi adil lah, gitu, harus adil, gitu, karena kebijakan kebijakan itu memang sangat menentukan.
tata kebijakan orang muslim pasti memilih orang muslim,  walaupun tidak membela orang muslim saja, adil terhadap sesama, kata Munarman itu kepada kompas kami tidak minta keadilan kepada kompas, kami tidak minta Islam di bela oleh saudara, tapi minta keadilan lah kepada kamu sebagai warga yang sama, adil dalam memberitakan itu, tidak minta di bela, tapi minta keadilan.
tapi sekarang kita lihat, peruntukan-peruntukan masih semuanya kemarin dibuat siapa, siapa yang pake, ini yang terjadi sekarang, kebijakan, jadi saya katakan karena memang orang Islam banyak yang salah, banyak yang golput gitu ya, bolehkah kita mendoakan orang kafir? boleh.. boleh mendoakan orang kafir dengan kebaikan, semoga Allah memberikan petunjuk kepada dia, boleh.. tidak dilarang, tapi tatkala dia kafir mencalonkan, tidak boleh dia dipilih, tapi kalau sudah muslim, boleh.